19歲妙齡女子行尖東站梯間 遭一名男子從後攬腰扼頸三十秒，事主窒息

警方展示檢獲的衣物。（劉子文攝）

本周日清晨，一名妙齡女子行經港鐵尖東站梯間，突遭一名男子從後攬腰扼頸三十秒，事主險告窒息之際，拚死反抗並高呼求救，歹徒事敗倉皇逃去。事主疑因受驚過度，兩日後始報警求助。警方翻查「天眼」片段追查，至前晚掩至葵涌荔景邨，拘捕一名八十後運輸男工，並檢獲相信涉案的衣物。據悉疑犯與事主並不認識，疑受酒精影響犯案，惟真正動機有待進一步調查。

遇襲妙齡女子姓林（十九歲），本周日清晨六時許，她途經港鐵尖東站N出口梯間，突然遭一名中國籍男子從後以雙手攬腰，事主疑對方有不軌企圖奮力掙扎，詎料遭對方用手緊扼頸部，歷時達三十秒「抖唔到氣」，在差點窒息暈厥之際，事主拚命反抗，同時高聲大喊救命。
因受驚未即時報警

案發於港鐵尖東站其中一個出口梯間。（吳建明攝）

歹徒恐東窗事發，倉皇走上地面沿麼地道方向逃去無蹤。事主的頸及手腳受傷，疑因過度受驚未有即時報案，回家思前想後下認為事態嚴重，終在本周二下午報警求助。

油尖警區刑事調查隊接手調查，在根據事主提供的資料，以及翻查現場一帶「天眼」錄影片段後迅速鎖定一名男子。至前晚八時許，探員認為時機成熟，掩至荔景邨一目標單位，以涉嫌襲擊致造成身體實際傷害，拘捕該名姓溫（卅歲）男子，把他帶返警署扣查。同時，警員亦在單位內檢走相信是疑犯犯案時所穿的衣物，包括黑色鴨舌帽、黑色連帽衞衣及黑色短褲。
疑受酒精影響犯案

疑犯報稱任職運輸工人，警方初步調查顯示，相信他與女事主並不認識，疑犯犯案時身有酒氣，不排除是受酒精影響下犯案，惟真正動機仍有待進一步調查，受傷女事主則需送院檢驗。警方非常重視案件，呼籲如有任何人士，當日行經及目擊案發經過，或有與案有關的資料提供，請立即與警方聯絡。

不斷強調「疑受酒精影響犯案」，罪名可輕D? 每晚幾十萬男人飲酒，個個有理由去強姦非禮？

警方為「休班警」未來飲酒非禮強姦搵定理由？但法庭會唔會因爲飲酒判輕D?

一直強調飲酒無左理智，又有得減刑
遲d強調食左大麻應該可以無罪釋放

服務社會，又係基督徒

點會兩日後先報警
差d窒息